今時今日月入14000有冇問題？

每日8粒鐘，準時收工，唔洗24on call 年年加幾舊水

你問得呢個問題，即係你都覺得有問題啦

你接受到就無問題

我冇問題，身邊人話我有問題

我覺得我28歲一年搵55萬都幾有問題

搵咁多又真係有問題

番5天半就有問題

5天工作

沒問題

岩岩畢業？

僅僅養到自己
拍拖家庭 唔洗諗
比到你2萬買得起樓都係狗屋樓 這就是香港

自己覺得夠味冇問題

無問題

30歲

香港生活？

2萬可以買咩樓

香港生活

30歲香港生活14k又真係窄咗啲

有屋住就ok, 要交租就搞唔掂

自己一個無拍拖+住公屋夠做啦

洗唔洗比家用同交保險先
我20幾K比完家用少錢過你

同屋企人住 人生已遠

夠使就得

住公屋無拖啪咪夠囉

14K 自己洗 好夠了

我24歲都2萬啦wo30歲有咩可能萬4

咩學歷？

洗咩同人比 個生活係你自己

返工搵14000，收租14000，冇問題

連登仔fg起薪三萬 你連一半都未有

利申：拎綜援

如果冇拍拖，唔諗結婚買樓，14000夠你兩個月去一次旅行

野雞大學

低級五毛打手，冇可疑

唔洗再理

仲衰過你小小 18.5k但每星期番多你廿個鐘 平均時薪你仲高

好似好撚巴閉咁講出黎
你個人本身都係有D睇唔起人 冇乜朋友既人
係呀你搵得多 咁又點者？

睇你洗幾多囉，你月洗一二千搵七千都無問題架

黑警都25k

只可以講呢個係你既comfort zone
有大志既話幾年前跳左出去啦

自住公屋，單身，家用俾得唔多，就冇問題

黑警都25000

55 萬邊夠使，tesla model 3 加少少option 都唔夠錢

出身私樓家庭，不多於一個兄弟
就冇問題，搵9k都冇問題，
相反俾你窮撚出身，俾你搵30k都冇用，屋企對窮父母個個月追家用，仲要覺得你欠左佢咁

14000一星期休一日，返9個鐘

我一個禮拜搵萬四都岩岩夠咋

佢覺得好多咖啦

呢種工,如果去到20000就爽
如果夠洗,無問題呀

拉

要跳除咗跑數狗仲做得乜

仲要預啲錢買個有叉電位既車位

而加22啱啱第一份13k 5day930-1800準時走o唔ok probation都未過

我就係覺得一d都唔夠所以覺得有問題

無錯

香港地搵八萬一個都唔好叫自己做中產

住公屋的話無問題

Ching 邊間

係咪賣金㗎

fg 14000啦都...
定係你家底唔錯先？

伯明翰大學

其實每人生活方式都唔同，你過得開心咪得囉

2樣都無

eaiiia?

不推文 唔好上熱門

如果層樓供完
冇問題
仲好好洗

如果我有層千萬嘅樓供完
我覺得冇問題嘅

14000美金OK

差唔多 不過細過你

視乎要唔要養家同俾屋租

其實唔開心 但又無能力為更多

其實搵得多都唔一定開心
不過搵咁少一定容易自卑,同人比較
你過唔到心理果關就成世都係俾社會帶住走

暫時乜都唔洗 十年之後真係唔知

咁就要睇下點樣增值自己啦，例如讀下part time 課程？

之前以為讀個野雞有用 出黎做野又另一回事 依家除咗考政府工之外我睇唔到將來

30歲果陣搵得少過你
35歲轉行仲減人工
宜家仲升緊
利 低層公務員

有公屋就5窄

你係咪30歲先14000

住公屋咪冇問題

真係落街乞都搵得多過你

做緊邊份公務員

係係咪要重練

理得咩公務員 而家講緊ACO起薪都唔止14k

我轉左行，大你2年 都係14000..計過應該夠生活，可以供埋保險

連登仔個個50k係基本

唔講喇...唔係重點 唯一好就有好多年跳point, 但慢啊
兩老退休, 開始大壓力, 之前一年去幾次旅行, 宜家武肺幫到我戒埋
你如果唔係獨仔都好d, 一係轉工一係搵多份part time

除左窮都冇乜缺點

今時今日有份工就算啦
依家咩時勢呀大佬
間間大公司都係成個部門咁炒人

ca 起薪無14

就係唔知轉咩工我睇唔到將來

本身做開邊行

Avseco

轉話唔同工種 依家做admin

考個車牌 / 操下體能 or 練下打字 申請政府工(過程極慢)

你係咪男仔定藍字絲打
如果係男仔做admin其實係死胡同嚟
因為會喺能力上負資產嚟
話你無能力又唔係
但轉工講自己admin人地又唔當你係嘢

有無興趣邊一範

考過海關體能都過唔到，唔想做狗

六合彩都冇得買
你唔改變好工又點會跌落黎

男，我就係知無將來，但係唔知做咩 之前為興趣做設計 發覺仲低人工就轉做admin

今年會報aco

問題係在於夠唔夠用
如果自己養自己又唔大洗絕對冇問題
如果要養埋父母咪有問題

暫時唔洗養 將來唔知

要睇駛唔駛交租，養幾多個人

你可以睇下政府or醫管局 工
我 fg 14k出面都無人要
試下走左去in政府合約
就已經有17k
好過出面又7x24 又ot 都係得14k

總有原因既

admin係起薪同加人工速度快 但加幅窄快見頂
所謂速度快都係13可能一年就去14 再一年就15
max 2萬 但已經非常非常非常罕見

你對會計有無興趣
admin底 如果自問做得好
一般會計會易上手
admin+會計 感覺較踏實
最好仲有啲HR底
咁你轉工可以轉去HR Payroll方向
真係轉得成 你就預你係計糧+in人+Paperwork

你而家目標要用力諗如何在admin底上添個方向
令個admin經驗有具體價值
先可以轉返落啲專啲嘅field度
例如我上面講嘅HR

30歲
如果單身
住屋企人既
其實夠洗有突

30yr 14k
same here

冇亦唔敢拍拖
自住私樓
叫有閒錢炒下7500

冇問題

世上咩都有可能 有個同學月入幾十萬

me
放假就係返pt
冇pt返先會去行街
零社交生活零應酬零飯局

唔望結婚生仔，唔養屋企同住屋企，完全冇問題，一星期叫次雞都仲得

咩原因 我身邊3字仲搵萬幾既得三個原因
一.無學歷
二.弱智
三. 屋企有米唔等錢洗純粹過下日神

夠洗儲到錢就得

呢間係野雞？
唔係掛

中1，2

一同二

2萬買到咩樓
父幹就2萬都唔洗啦

做咩咁認真
連登仔個個fg 50k
真又好，假又好，冷靜啲

有城市個間

將來諗住點？
有冇父幹？

體能呢啲用時間就練到
唔洗用腦

想考又唔比心機練，你連個心態都輸啦

弱智無得醫估唔到家下弱智都識上連登

睇你幾歲。 二幾歲就唔大問題
三十歲就死啦

兼職係咪兒子？

哦
繼續自我增值囉
無辦法

你問自己有無問題事。
你問下一個同齡女人同你一樣有無問題。
你就會有答案。

其實乜問題都無
女人都唔會覺得自己廢。

$14000ok

no la 老豆老母都好撚慳

睇你點定義弱智啦
Ugrad都冇 公開試又炒粉
30歲仲打埋啲垃圾工
都應該幾弱智下

無~幾好~ 一年1次旅遊~!!!!

女人wfc
social norm 女人搵到但可以唔洗養男人
倒轉就肯定唔得

睇你唔似弱智 似無動力去搵錢就真
辛苦工又唔想做 又無專長既正宗廢中

咪就係串緊你依個social norm
邊個叫你養埋女人﹖

我40都係搵14k，有碩士學歷
唔拍拖唔結婚唔生仔
有自住供滿樓

原因係一來唔鍾意返工，二來搵得多要交稅俾港共，不了

諗緊點樣多啲被動收入，然後連工都完全唔使返

30 歲得14000 你覺得ok咪ok
你有心想改變就唔會30歲都仲14000

冇, 窮姐

有私樓都算係兼職兒子啦
你袋住幾球野係身

你當年首期幾錢

做十年八年 儲到啲比多啲首期夠過壓測掛
或者計埋另一半囉

冇喇~ 35歲後人生差唔多成定局, 單身一世
冇父幹

減多兩千排公屋

居屋嚟
總價130萬多啲啲，600呎
好多年前

有層樓真係想點都得

好過俾人炒
夠使咪得 你住公屋既話直頭人生贏家

24歲 33k
10年後可能層層樓1000萬起跳

我都計過數，自己份人工根本過唔到壓測，月供好吃力
我都想搵個另一半係肯分擔少少，到時可以買大少少，月供又輕鬆啲

叫1年去2次日本坐廉航住垃圾酒店無壓力囉
去歐美都要計過度過
私樓一樣好多立雜開支

你就好
呢個年代年輕人搵幾多都未必買到600呎
有首期又未必過到壓測
上左車，就要被迫同林鄭中共坐埋同一條船

連買居屋，都要百幾萬，買個豆豉單位

是但一間屋既租 都比你人工高

我30歲 女 22k
重係覺得好少
下份會試叫高就20%

叫高*

我見屯門三聖個啲好平400幾 500呎都有
唔知洗唔洗補地價
唔熟呢啲

問過好多女 話男仔睇相處 人工高低唔緊要
但事實係 高一定好過低 因為社會係咁睇
人工高既話 條女都温柔D

洗黑錢

抽到白居二唔洗補
新居屋2019年抽到既話
最平大單位四百呎都要三百萬

咁你人工都會加都會升職既 追唔追得上樓市就....

會窮

h

接受現實喇，大把人量地

冇問題
冇學歷 唔勞動 hea工係咁上下

要做野唔hea

接受到咪無問題
心態問題
反正香港又餓你唔死
係選擇少d

年年加幾舊水
十年先幾千蚊

我都係⋯ 仲要返長短週，每日9個鐘

香港大把人搵萬幾蚊
冇問題既

其實真係唔係話好多 護士 教師EO 都3萬起薪

如果你原本有樓咪冇問題囉

唔洗ot
同fg差唔多啦

睇你有無樓
乜都無月入萬四注定你係香港好辛苦

唔使照顧老豆老母 你又唔諗住結婚 又唔會買樓 咁一定無問題

天外有天 人外有人 有錢過佢大把 但唔會因為咁而睇唔起人囉
呢類人係好低劣

使鬼咩 吹水之麻
鐘意話每秒鐘幾百萬上落又得

做醫生有幾難

CA咪呢個價囉 大把人狗衝

做醫生搵55萬咁少都幾難
starting都唔只咁少

咩公司admin? 睇吓邊個部門有興趣，問上司或人地阿頭可唔可以轉去試吓

好撚mean

先唔講真定假 呢啲人本身應該好自悲，要靠網絡度刷存在感優越感 好撚可憐

搵太多申請唔到公屋重慘
諗下公屋每個月先交千幾二千蚊，但你外面租層樓講緊萬幾蚊。
日日150人湧落香港，搵多無撚用，交稅又益左班友，不如養下生。

上連登，勿認真

唔生仔冇問題

搵咁少 真係有問題 仲拎出黎講
同你同年 搵緊你7到8倍一年

我真係好撚失敗

買樓,返支那都唔會係香港買

地盤都有
以前做過ws都2皮幾底+bonus
而家唔知

自己生活到就冇問題

過到自己想過嘅生活就得，時下一輩太在乎人地點睇自己，搞到自己成日同人比較，有比較就會唔開心，何苦呢，人生在世不過即時年，你讀完書畢業都過咗1/3，淨返2/3，live your own life，take everything easy，be happy

羊咩你搵幾多

55/12=4.58
其實 一個白衫警犬 入職已經高過你

無問題，前提係你有兩層供完樓

2皮多少少 比咗1皮家用🙄

有問題
快d叫佢減人工，幫你排公屋

睇你幾歲囉
如果後生岩岩出黎做野無耐 廿零歲 咪無咩所謂囉

same14k
有14個月糧又點睇

喺支那做隻豬其實好過香港做隻狗 生存都成問題

睇個名加起底
點解仲有咁多人回條垃圾

的確係,2,3線城市買間屋都係30萬-50萬
2,3人房 酒店式個類仲平
同類房香港要500萬以上仲係2手
自由定生活/生存,自己選擇
唔係吹奏支那,係香港太離譜

份糧俾一半家用 得番14000 有無問題

做左幾耐野

其實如果一出世係支那就冇問題 但喺香港 又讀過大學真係 去外國好過

無話有無問題嘅
做call center果陣大把依d人
個個都人生贏家
一係住公屋 一係屋企有錢有樓 無壓力番工識下人 一路番一路炒股 其實好寫意

我係垃圾廢中 你鬧得我好岩

8年

係少左啲嘅
中間冇轉過工？
不過自己生活到滿意就ok
自身價值由己定~

其實算好多嫁喇
入息中位數係19000一個月
mean好似都係46萬

你本身都覺得ok
何苦跳出comfort zone難為自己呢

第一份工算係咁啦
趁後生捱得儲多個錢

低處未算低
有得準時等收工算係咁啦

齊齊等死

我信你
不過咁撚少就咪出聲
我廿三歲已經搵緊你三倍啦垃圾

你搵咁少就收皮啦

嗯，好撚威

9k同30k差好遠呀嘛
屋企住私樓又點，又唔係你既

有屋住就夠
不過都要儲定錢
啲樓到咁上下年紀又要維修
除非你父幹好強或者公屋撚

兩千幾年前古人都講不患寡而患不均，產生呢種諗法似乎係非常自然
古代的階級制度又好，資本主義又好，共產主義又好，都係要搵d野洗腦處理呢種諗法

不過講現實D，住屋成本和退休保障解決到，香港人先可以be happy

冇17000 都有問題啦

好難想象返左十年工冇兩萬

30歲14K就好似
1個人都還可以既

不如唔做，轉拎綜援啦

今時今日仲打工已經係問題啦
拎綜緩加申請公屋啦, 屌

人均17K你話呢

都係果句，唔使同人比，自己過得自在開心就得。自住公屋，單身狗，比兩成做家用，其實搵14k已經可以幾開心

自住公屋依四個字，已經好多人主動同你比

綜援得$3000

暫時開心，十年後唔知